\chapter{组合数学}
\input{Combinatorics/Catalan}
\input{Combinatorics/Stirling}
\input{Combinatorics/Lucas}
\input{Combinatorics/Permutation}
\section{其它公式}
\begin{theorem}
    \begin{displaymath}
        \sum_{i=0}^n\binomial{i}{k}=\binomial{n+1}{k+1}
    \end{displaymath}
\end{theorem}
\begin{itemize}
    \item 证明：将等式加上$\binomial{0}{k+1}=0$，左边不断合并即为右式。
    \item 证明：将右式不断展开即为左式。
    \item 理解：在$n+1$个中选$k+1$个点，第$k+1$个点为哨兵，剩下$k$个在它之前
    的元素中选择。
\end{itemize}
\begin{theorem}
    \begin{displaymath}
        \sum_{i=0}^n{\binomial{n}{i}i}=n2^{n-1}
    \end{displaymath}
\end{theorem}
\begin{theorem}
    \begin{displaymath}
        \int_0^1{\binomial{n}{k}x^k(1-x)^{n-k}\ud x}=\frac{1}{n+1}
    \end{displaymath}
\end{theorem}
\begin{theorem}
    \begin{displaymath}
        (-1+1)^n=\sum_{k=0}^n{(-1)^k\binomial{n}{k}}=[n=0]
    \end{displaymath}
\end{theorem}
更一般地，可以得到
\begin{theorem}
    \begin{displaymath}\label{BSum}
        \sum_{k=0}^m{(-1)^k\binomial{n}{k}}=\binomial{m-n}{m}
    \end{displaymath}
\end{theorem}
证明：
\begin{lemma}[上指标反转]\label{BSL}
    \begin{displaymath}
        \binomial{n}{m}=(-1)^m\binomial{m-n-1}{m}
    \end{displaymath}
\end{lemma}
将组合数的分子取反即可证明。
由于$(-1)^i=(-1)^{-i}$，该式也可表述为
\begin{inference}
    \begin{displaymath}
        (-1)^m\binomial{n}{m}=\binomial{m-n-1}{m}
    \end{displaymath}
\end{inference}
接下来证明定理：
\begin{eqnarray*}
    \sum_{k=0}^m{(-1)^k\binomial{n}{k}}&=&
    \sum_{k=0}^m{\binomial{k-n-1}{k}}\\
    &=&\binomial{m-n}{m} \textrm{(展开后不断合并最左边两项))}
\end{eqnarray*}
